起碼分清是非黑白

起碼分清是非黑白 - 李碧華

名采論壇

久未碰面的朋友飯聚，其中有當老師的慨歎：「真的很難教學生──不是說課程，而是在這是非黑白不分的社會，不知如何教他們做人處世之道……」

當然明白。我們的成長，父母老師長輩，教分清是非黑白善惡正邪，誠實正直，見義勇為，在別人有困難時伸出援手，不貪不欠，力爭上游……這些並非特別偉大，只是基本原則。

香港淪落，別說什麼國歌法廿三條洗腦教育一浪接一浪了，只是貪腐、僭建、UGL、政黑勾結、無理解僱、官官相衛、媚主跪舔、利益輸送……已令人混淆。最奇怪的，煲呔曾兩次審訊未能定罪，法官竟判付訟費500萬，且狠批他「安排」名人旁聽圖影響陪審團──幸好名人都挺身回應，自發到庭只望予以鼓勵和精神上支持，法官所言不符事實。鬍鬚曾「為遇困難朋友伸出援手是普世價值」，實為近期罕見金句。

肥平、老懵懂、689……在庭上，會有這些念舊的支持者嗎？請得動、買得起嗎？
白的抹成黑，非的吹成是。3.11立法會補選，掛在筆架山上「反DQ齊投票」的直幡雖被迅速拆走，不管選舉氣氛或某些候選人未必合意，但當手中仍可持有自由而理性一票，不要棄權，否則那些奴才便因「鐵票」佔位成了你的代言人了。

起碼，是非黑白還是要分清的。